---
title: Вбудований веб-сервер
isChild: true
---

## Вбудований веб-сервер

Ви можете почати вивчення PHP без необхідності у встановленні та конфігурації повноцінного веб-сервера(Необхідний PHP 5.4). Для запуску сервера, запустіть наступну команду із вашого терміналу в корені вашого проекту:

    > php -S localhost:8000

* [Дізнайтесь більше про вбудований веб-сервер командної строки][cli-server]

[cli-server]: http://www.php.net/manual/en/features.commandline.webserver.php
